「中國已有很多錢」特朗普籲世銀停止借貸給中國

中美兩國久久未能達成貿易協議，世界銀行日前無視華府抗議，同意每年向中國低息借貸至少10億美元（約78億港元），美國總統特朗普在社交網發文，指「中國大把錢」，呼籲世界銀行停止借貸給中國。

世界銀行周四通過援助中國的計劃，向中國每年低息借貸10億至15億美元（約78億至117億港元）至2025年6月。在前一個五年期，世界銀行每年平均借貸18億美元（約140.4億港元）給中國，計劃指借款金額將「逐步減少」。

特朗普周五在Twitter發文炮轟世界銀行的計劃：「為甚麼世界銀行借錢給中國？怎麼可以？中國已有很多錢，如果他們缺錢，就會製造錢。停止！」白宮和世界銀行發言人暫未回應此事。

世界銀行在2019財政年度向中國借貸金額為13億美元（約101.4億港元），比2017財政年度的24億美元（約187.2億港元）有所減少，不過特朗普政府認為北京太富有，不應再獲得國際援助，世銀的借貸額減得太少。

128 維園見

世界第2大經濟體wo
一帶一路wo
做咩要借人錢
岩呀

話自己發展中國家 點解有咁撚多錢搞一貸一賂嘅?
話自己係世界第二大經濟體 點解重問世界銀行借?

其實佢仲可以話自己係發展中國家
係因為人均GDP仲係好低?

咪撚再比錢UN
UN比支那滲透得太勁

竟然大家都知
仲點可以繼續俾中國亂黎

Me and president xi are very good friends